<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<biblioteca>

	<libros>
		<libro id="libro1">
			<titulo>El Principito</titulo>
			<autor>Antoine de Saint-Exupery</autor>
			<isbn>8497700139</isbn>
			<descripcion>
				Se que en algun lugar del mundo, existe una rosa unica, distinta de todas las demas rosas, una cuya delicadeza, candor e 					inocencia, haran despertar de su letargo a mi alma, mi corazon y mis rinones. 

				A esa rosa, donde quiera que este, dedico este trabajo, con la esperanza de hallarla algun dia, o de dejarme hallar por 				ella.

				Existe... rodeada de amapolas multicolores, filtrando todo lo bello a traves de sus ojos aperlados, cristalinos y 					absolutamente hermosos...
			</descripcion>
		</libro>
		<libro id="libro2">
			<titulo>La ciencia de la educacion</titulo>
			<autor>Alexander Bain</autor>
			<isbn>9788497701280 </isbn>
			<descripcion>
				En esta obra se considera, tanto como es posible, el arte de ensenar bajo el punto de vista cientifico, es decir, 					apreciando y corrigiendo las maximas generalmente recibidas, relacionandolas con las leyes mejor demostradas de la 					inteligencia.
			</descripcion>

		</libro>
		<libro id="libro3">
			<titulo>Poesias y cartas</titulo>
			<autor>Conde de Lautremont</autor>
			<isbn>8470395521</isbn>
			<descripcion>
				La estructura en el que estos escritos se nos ofrecen recuerdan la del "Matrimonio del Cielo y el Infierno" de William 					Blake. Como aquel otro gran poeta, su autor destila un manifiesto revolucionario, una defensa a ultranza de la poesia como 					arte por encima de la prosa y quiza por sobre otra cosa del universo. Tras estos textos que revelan la textura de su alma y 					de su credo teorico, las cartas recortan tramos de una vida que nadie conoce
				demasiado bien. Isidore Ducasse era uruguayo, (nacido durante el sitio de Montevideo) pero el destino y su talento lo 					hicieron parte de las letras francesas. Fue entonces el Conde de Lautreamont, tan grande y tan rebelde
				como Baudelaire y Artaud. Una bocanada de su gloria, estas Poesias y Cartas del autor de Cantos de Maldoror.
			</descripcion>
		</libro>
		<libro id="libro4">
			<titulo>Orgullo y prejuicio</titulo>
			<autor>Jane Austen</autor>
			<isbn>8497930665</isbn>
			<descripcion>
				En su novela mas popular, y considerada por la mayor parte de los criticos como una obra maestra, la autora nos sumerge en 					una historia emocionante en la que ha creado a los personajes de manera tal que nos seran inolvidables.
			</descripcion>
		</libro>
		<libro id="libro5">
			<titulo>El Profeta</titulo>
			<autor>Khalil Gibran</autor>
			<isbn>8495599295</isbn>
			<descripcion>
				Khalil Gibran es, sin lugar duda, uno de los poetas mas leidos actualmente. Y esta obra, siguiendo las viejas tradiciones y 					ensenanzas orientales y en el verso lineal sencillo, es su forma de decirnos cosas que todos sabemos pero que es necesario 					que se nos recuerde de tanto en tanto.
			</descripcion>
		</libro>
		<libro id="libro6">
			<titulo>Corazon</titulo>
			<autor>Edmundo de Amicis</autor>
			<isbn>9788498863390</isbn>
			<descripcion>
				Corazon es el diario de Enrique, de tono moralizante y didactico, ademas de exponer cierto nacionalismo. Cuenta lo que 					sucede durante el ano escolar, detallando los actos pequenos y grandes, nobles o crueles que suceden en toda escuela. 					Tambien transcribe los cuentos que mensualmente narra el maestro a sus alumnos, algunos de ellos considerados clasicos de 					la literatura infantil.

				La vision de los adultos de la epoca se refleja en las cartas que ocasionalmente le escriben su padre o su madre.

				Para su comprension no debe olvidarse que Amicis vivio en un momento en que la unidad italiana estaba reconstruyendose. De 					ahi las referencias a los forjadores de esa unidad: el rey Victor Manuel II, el conde de Cavour y Giuseppe Garibaldi, 					ademas de la presencia de ninos venidos de distintos rincones italianos.

				Corazon ha perdurado en el tiempo porque su autor supo cantar el mundo de la infancia, con sus alegrias y tristezas. 					Rescatando valores como la amistad, la solidaridad y el sacrificio de padres y maestros para darle un sentido integral a la 					vida de sus hijos y alumnos.
			</descripcion>
		</libro>
		
	</libros>

	<usuarios>
		<usuario id="usuario1">
			<datos_personales>
				<nombre>Juan Carlos Sanchez</nombre>
				<direccion>Larrea 1721</direccion>
				<telefono>4-824-7274</telefono>
			</datos_personales>
			<prestamos>
				<prestamo>
					<libro_prestado id="libro1"></libro_prestado>
					<fecha_perstamo>2006-11-25</fecha_perstamo>
					<fecha_devolucion>2006-12-06</fecha_devolucion>
				</prestamo>
				<prestamo>
					<libro_prestado id="libro4"></libro_prestado>
					<fecha_perstamo>2007-05-15</fecha_perstamo>
				</prestamo>
			</prestamos>
		</usuario>
		<usuario id="usuario2">
			<datos_personales>
				<nombre>Hector Ollega</nombre>
				<direccion>Congreso de Tucuman 2978</direccion>
				<telefono>4-742-7271</telefono>
			</datos_personales>
			<prestamos>
				<prestamo>
					<libro_prestado id="libro3"></libro_prestado>
					<fecha_perstamo>2007-04-02</fecha_perstamo>
				</prestamo>
				<prestamo>
					<libro_prestado id="libro1"></libro_prestado>
					<fecha_perstamo>2006-01-12</fecha_perstamo>
				</prestamo>
			</prestamos>
		</usuario>
		<usuario id="usuario3">
			<datos_personales>
				<nombre>Alicia Aguirre</nombre>
				<direccion>Virrey Olaguer y Feliu 825</direccion>
				<telefono>15-5-771-1771</telefono>
			</datos_personales>
			<prestamos>
				<prestamo>
					<libro_prestado id="libro2"></libro_prestado>
					<fecha_perstamo>2006-02-21</fecha_perstamo>
				</prestamo>
				<prestamo>
					<libro_prestado id="libro3"></libro_prestado>
					<fecha_perstamo>2008-08-08</fecha_perstamo>
				</prestamo>
			</prestamos>
		</usuario>
		<usuario id="usuario4">
			<datos_personales>
				<nombre>Luis Ramon</nombre>
				<direccion>Las Heras 2739 3A</direccion>
				<telefono>15-6-789-6789</telefono>
			</datos_personales>
			<prestamos>
				<prestamo>
					<libro_prestado id="libro6"></libro_prestado>
					<fecha_perstamo>2008-11-25</fecha_perstamo>
				</prestamo>
				<prestamo>
					<libro_prestado id="libro2"></libro_prestado>
					<fecha_perstamo>2007-01-25</fecha_perstamo>
					<fecha_devolucion>2008-04-16</fecha_devolucion>
				</prestamo>
			</prestamos>
		</usuario>
		<usuario id="usuario5">
			<datos_personales>
				<nombre>Carla Maria Potjnic</nombre>
				<direccion>Ciudad de la Paz 2291</direccion>
				<telefono>4-727-1939</telefono>
			</datos_personales>
			<prestamos>
				<prestamo>
					<libro_prestado id="libro5"></libro_prestado>
					<fecha_perstamo>2007-12-21</fecha_perstamo>
				</prestamo>
				<prestamo>
					<libro_prestado id="libro2"></libro_prestado>
					<fecha_perstamo>2009-01-01</fecha_perstamo>
				</prestamo>
			</prestamos>
		</usuario>
	</usuarios>
</biblioteca>
